%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
\begin{exoApp}{5}{1}[Majoration]
Démontrer que $\displaystyle{\sum_{n\geq 3} \frac{5}{4^n\ln(n)}}$ converge.
\end{exoApp}

\begin{correction}
Pour tout $n\geq 3$, $\ln(n)\geq 1$. Donc, pour $n\geq 3$, $4^n\ln(n)\geq 4^n$. Par passage à l'inverse, on en déduit donc que
$$\forall~n\geq 3,~0\leq \frac{5}{4^n\ln(n)} \leq \frac{5}{4^n}$$
La série $\displaystyle{\sum_{n\geq 3} \frac{5}{4^n}}$ est à termes positifs et convergente (série géométrique de raison $q=\frac{1}{4}$). Par comparaison, la série $\displaystyle{\sum_{n\geq 3} \frac{5}{4^n\ln(n)}}$, qui est également à termes positifs, converge.
\end{correction}
